# 문제 유형별 공략

### 1. 주제/목적 찾기 문제

1. 지문의 중심 내용이나 목적을 나타내는 주제 문장을 찾는다.
  - 지문의 앞부분
  - 다른 곳에 있을 경우 스캐닝
2. 주제 문장을 읽고 글의 주제를 파악한다.
3. 주제를 정확하게 나타낸 보기를 선택한다.
  - paraphrasing
  - 바르게 요약한 보기

### 2. 육하원칙 문제

1. 질문을 읽고 의문사와 핵심 어구를 확인한다.
2. 지문에서 질문의 핵심 어구와 관련된 내용을 찾는다.
  - 핵심 어구 또는 paraphrasing
  - 복수 지문 문제 : 여러 곳에서 나올 수도 있다.
3. 정답의 단서를 그대로 언급하거나 paraphrasing한 보기를 선택한다.

### 3. Not/True 문제

1. 질문 또는 보기를 읽고 핵심 어구를 확인한다.
2. 지문에서 질문 또는 보기의 핵심 어구와 관련된 내용을 찾는다.
  - 핵심어구 또는 paraphrasing
  - 복수 지문 문제 : 여러 곳에서 나올 수도 있다.
3. 각 보기와 지문 내용을 하나씩 대조하여 정답을 선택한다.
  - not 문제는 지문의 내용과 일치하지 않거나 지문에 언급되지 않은 보기
  - True : 지문의 내용과 일치하는 보기를 선택

### 4. 추론 문제

1. 질문을 읽고 핵심 어구를 확인한다.
  - 질문에 핵심 어구가 없는 전체 추론 문제의 경우, 각 보기들을 먼저 확인해 둔다.
2. 지문에서 질문의 핵심 어구와 관련된 내용을 찾는다.
  - 핵심 어구 또는 paraphrasing한 부분
  - 핵심 어구가 없는 경우, 지문 전체에서 대상이나 출처를 암시하는 단서를 찾는다.
  - 복수 지문 문제 : 여러 곳에서 나올 수도 있다.
3. 지문을 바탕으로 추론할 수 있는 내용의 보기를 선택

### 5. 의도 파악 문제

1. 질문을 읽고 인용구와 그 위치 확인
2. 인용구와 그 주변 문장을 읽고 인용구의 문맥상 의미를 파악
   - 인용구의 주변에서 인용구가 어떤 의미로 쓰였는지 파악
   - 파악이 힘들 경우 : 전체 흐름을 읽고 파악
3. 인용구가 쓰인 의도를 가장 잘 나타낸 보기를 선택

### 6. 문장 위치 찾기 문제

1. 주어진 문장을 읽고 문장이 들어갈 위치의 앞 뒤 내용을 예상
2. 문장 내의 단서를 이용하여 지문에서 예상한 내용이 나오는 부분을 찾아 주어진 문장을 삽입
  - 핵심 어구 파악, 핵심 어구와 관련된 내용을 찾아 빈칸에 삽입해본다.
  - 지시대명사 : 지문에서 지시대명사가 가리키는 것을 찾아
  - 연결어 : 빈칸 앞뒤와 맥락상 맞는지
3. 가장 자연스러운 위치 선택

### 7. 동의어 찾기 문제

1. 질문에서 단어와 그 위치를 확인
2. 해당 단어가 포함된 문장에서 문맥상 의미를 파악
3. 문맥상 동의어를 찾아야 함

# 지문 유형별 공략
